我的故事我的歌 (陳小春 - 犯賤)

其實我都唔知自己有冇開錯台 不過既然都關廣東歌事，索性開響音樂台睇吓有冇人睇
每一首歌，都有佢既故事同意思。而我，就負責將佢地撰寫出嚟。
如果大家覺得呢條友都寫得唔錯既話，不妨去我FB留低個讚，就當係給予一個鼓勵俾小弟啦

陳小春 - 犯賤

「別笑我，我犯賤，被嫌棄，也像蜜甜。別勸我，我自願，下來這條賊船。
別理我，我犯賤，被磨折，也是自然。別救我，我自願，並無怨言。」

開始之前，不妨和大家說一個老掉牙的故事，如何？

一位少年，很喜愛仙人掌。為了它，甘願孤身踏足沙塵滾滾，人煙罕至的沙漠。

「你鍾意還鍾意，記得同佢保持一定距離。」友人在他執拾細軟時，給了一道溫馨提示。但那少年不但未有理會，到達後還敢用力的擁抱住仙人掌。

結果？他傷得很深。

你問他﹕「喂，你唔知仙人掌上面有刺架咩？做咩仲要成個人攬埋去？」你會見他一臉落寞的回應﹕「我知……但係我一見到就忍唔住……」

這種心態，稱之為犯賤。

如果人類真為上帝所創作，恐怕犯賤也必為創造的先要條件。每人內心中都總有犯賤的種子。一旦萌芽，將會從內摧毀心靈。

輕則，三五七月；重則，十年八載。

但像我這種已是病入膏肓的，那種滋味就會像紋身一般的，留存在腦海中一輩子。

如硬要說，我會認為犯賤是反叛的產物之一，兩者皆為「我知係錯，但係我就係要咁做」。可是犯賤比起反叛來得叛逆。反叛過後，你會為你做過的事而感到青春；犯賤罷後，你得到的傷痕絕不比嚴重車禍來得少。

若是有所觀看我上一篇愛情小說的，便會知道我的犯賤故事。其實各人的人生中，都總會留下不同大大小小的犯賤蹤跡。傻孩子，你不會有忘記的一天。正如黃子華所講﹕「你可能會唔記得唔知幾時去飲既時候，新娘著得有幾靚，但係你點都會記得，嗰條魚蒸得有幾難食。」

雖說活了只不過是十多年，還可說得上是正值花樣年華，但是我都大可斗膽得出一個結論﹕犯賤，鐵定是人性之中，最為醜惡的存在。

好，問題來了，既然如此一說，為何人們依舊會抱著那棵該死的仙人掌呢？

原因還不是就因為「犯賤」二字。

犯賤，簡單一句便是你明知故犯。你明知犯賤會為你帶來無盡的痛苦，但你還是故犯著。因此，犯賤也可說是天下間的大笑話，為頭條笑話添加了漆黑的幽默。

只要你身邊有一個經常悶悶不樂的朋友，我想他失落的主因都離不開犯賤。終於有天，你按捺不住久違的脾氣，爆了一句﹕「你可唔可以唔好再咁犯賤？」他會默默地喝著他的悶酒。

表面上，你以為他正沉思著一直以來的過失，令你感到一絲內疚。但相信我，很快，他又會找你吐著一如既往的苦水。

閒來一話，有時候，當你瞄到電話裡頭出現了他的來電，都不難猜想得到又是他的無病呻吟。雖然你心底裡已想好五十八個推搪的藉口，但你還是認命地接起電話。當然，你大可以說這是友情。但某程度上，這也算是犯賤的一種。

看來紅塵中所謂的「緣份」，也是基於「犯賤」的根。

犯賤的來源，源於愛。你愛一件事情時，便會無條件地行動，為著所謂的追求而忽視了自身的感覺。就算是傷痕纍纍，都總會以幻想中的成果作為麻醉藥。

可惜的是，世事並非一分耕耘一分收穫。有時，可能就連半分也沒有。當你的遐想全給現實那一瓶火酒清理著時，恐怕再堅強的男子，也會有落淚的一天。

全因世間上，眾人都有愛，所以不管是誰人，都逃不過犯賤的糟蹋。不過犯賤與一般的過失不同，你無法從中學會半點教訓，反倒會像泥沼般，愈踩愈深。

也許，這就是「犯賤」中最犯賤的地方吧。

對了，開首的故事還未完。療好傷後，少年再次急不可待地開展他的仙人掌旅程。但這次不一樣，他深知無法接受鬆開手的痛，所以他決定了永遠也不放手。

那麼，他便不會再受現實的消毒了。